
\subsection{Уравнения движения в безразмерном виде}
Далее для простоты все безразмерные величины будем записывать без штрихов. Тогда уравнения движения для $i$-го атома в безразмерном виде запишутся в следующей форме
\begin{multline*}
\ddot{x}_i = 
\frac{2 \gamma_{in} (x_n-x_i) \left(\sqrt{(x_n-x_i)^2+(y_n-y_i)^2 +(z_n-z_i)^2}-r_{(in)_0}\right)}{\sqrt{(x_n-x_i)^2+(y_n-y_i)^2 +(z_n-z_i)^2}}+\\
+
 \frac{ 48 \gamma_{ik}  \sigma_{ik}^{12} (x_k-x_i)}{\left((x_k-x_i)^2+(y_k-y_i)^2 +(z_k-z_i)^2\right)^7}
 -
 \frac{24 \gamma_{ik} \sigma_{ik}^6 (x_k-x_i)}{\left((x_k-x_i)^2+(y_k-y_i)^2 +(z_k-z_i)^2\right)^4} +\\
 + \frac{48 \gamma_{il} \sigma_{il}^{12} (x_l-x_i)}{\left((x_l-x_i)^2+(y_l-y_i)^2 +(z_l-z_i)^2\right)^7}-\frac{24 \gamma_{il} \sigma_{il}^6 (x_l-x_i)}{\left((x_l-x_i)^2+(y_l-y_i)^2 +(z_l-z_i)^2\right)^4},
\end{multline*}